\documentclass{beamer}
\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\usepackage{textpos}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}

\title{GNU/Linux}
\author{Daniel Pimentel}
\institute{Mixpell}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Sistema Operacional \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Programas
  \item<3-> Kernel
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{GNU \cite{2}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Richard Stallman (83)
  \item<3-> GNU is Not Unix
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Linux \cite{3}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Linus Torvalds (91)
  \item<3-> GPL (General GNU Public License)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Características \cite{4}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Livre
  \item<3-> Multitarefa
  \item<4-> Multiusuário
  \item<5-> Suporte nativo
  \item<6-> Modular
  \item<7-> Leve
  \item<8-> Seguro
  \item<9-> ...
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Distribuições GNU/Linux}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Sabores GNU/Linux
  \item<3-> Debian
  \item<4-> Ubuntu
  \item<5-> Slackware
  \item<6-> SuSE
  \item<7-> Redhat
  \item<8-> Gentoo
  \item<9-> ...
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Software Livre}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Liberdade
  \item<3-> Emacs
  \item<4-> Hurd
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Processamento de Dados}
  \begin{itemize}  
  \item<2-> Envio de dados ao computador
  \item<3-> Processamento
  \item<4-> Saída útil
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Componentes}
  \begin{itemize}  
  \item<2-> Hardware
  \item<3-> Software
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Arquivos}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Case sensitive
  \item<3-> Oculto (.)
  \item<4-> Extensão
  \item<5-> Tamanho
  \item<6-> Texto ou binário
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Diretório}
  \begin{itemize}
  \item<2-> FHS (FileSystem Hierarchy Standard)
  \item<3-> Raíz (/)
  \item<4-> Home (``\~``)
  \item<5-> Superior (..)
  \item<6-> Anterior (-)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Nomeando Arquivos e Diretórios}
  \begin{itemize}
  \item<2-> 255 caracteres
  \item<3-> Sem espaços
  \item<4-> Capitalizar ou usar hifen ou underline
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Aviso de comando}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Cursor
  \item<3-> Usuário (\$)
  \item<4-> Root (\#)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Interpretador de Comandos}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Interativa
  \item<3-> Não-interativa
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Terminal Virtual}
  \begin{itemize}
  \item<2-> F1 à F6
  \item<3-> F7 à F12
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Curingas}
  \begin{itemize}
  \item<2-> ``*''
  \item<3-> ``?''
  \item<4-> ``[a-z][0-9]''
  \item<5-> ``[a-z][1,0]''
  \item<6-> ``[a-z, 1, 0]''
  \item<7-> ``x{a-z, 10}''
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={1-7}]{static/code/code}
  }
\end{frame}
  
\begin{frame}{Código}
  \only<2->{
    \lstinputlisting[language=bash, frame=single, numbers=left,
      showspaces=true, linerange={9-18}]{static/code/code}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Instalar a distribuição Debian GNU/Linux
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/image/avatar}
    \caption{\url{d4n1.org}}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}


